1. Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.
Асинхронний JavaScript і XML(AJAX) - технологія, що дозволяє вебсторінці взаємодіяти з сервером без перезавантаження сторінки.
Це дозволяє нам додавати інтерактивні елементи, які не потребують перезавантаження. Створювати більш динамічні та ефективні вебсторінки. 